大學生應徵者不自量力 真係不知所謂

今日約左個Fresh Grad黎見工
個大學生係xxu既(香港某知名大學)
聽講xxu既學生好勁架啦
咁佢地有幾「勁」呢
等我同大家分享先

我:
佢:

我﹕點解你想APPLY呢份工呀?

佢: 因為我鐘意份工夠challenging，而我做事夠獨立，絕對係呢個POST既合適人選
(都答得幾求其喎)

我: Simple question, simple answer。呢個係interview，唔係問書，唔好背之前既答案

佢: SOR......SORRY(比我嚇疾左)

我: 咁你有無internship經驗呀?

佢: 我有呀，我起XXX(細公司)做過......

我: 我見過既xxu學生都係起Goldman Sachs, Morgan Stanley做internship架喎。同佢地比，你間公司好似......

佢: ......(成塊臉紅晒)

我: 咁你仲係咪好proud of 係xxu畢業呀

佢: 唔係......話好多名校graduate都會黎in 你地公司, 而且自己又唔係讀相關學科，所以冇咩特別優勢

我:咁又係既，你果科收既分都幾低下，所以去internship都去得......

佢: ......(比我串到啞左)

我: 其實好多xxu都好arrogant，以為自己係天之驕子，所以佢地都做得唔耐。但其實好多hku既畢業生都係無料扮四條咁

佢: 聽你咁講，我覺得好surprised......

我: surprised?!你之前冇research過既咩? 你咁樣邊夠有sincerity?

佢: ......(好尷尬咁樣)

我: 雖然你既質素無人地咁高，但係你都好arrogant喎，not humble enough。 你太self-centered啦, 一開始就覺得自己可以做好份工，又唔講我知你既weakness

佢: 咁我想做呢份工，我覺得being confident係好重要......

我: 一個fresh grad 憑咩being confident? 憑你起XXX既經驗?好心你就humble d啦

佢: 自己其實唔係唔humble, 如果你想知我既weakness, 我可以詳細話你知......

我: 太遲啦。你都係返去等消息啦

聽到我叫佢走之後
佢就頭dupdup
眼濕濕咁樣
然後垂頭喪氣咁執野走左啦

香港真係幾多呢D無料扮四條既大學生架

樓主假膠 唔使理

你老母臭閪都又老又醜
又咪係企街做雞

弱智樓主日日夜夜寫垃圾文

樓豬是咪返保安或者工場
成日咁多時間度文寫文

樓主成日做小丑，甘未唔知醜羅

你真係好撚煩膠

咩春simple answer?

Hsu?

唔好搞笑喇
傳統知名呀

做hr

禾含而家唔知名啊你班老屎忽
禾地長江後浪推撚死你地啊同你講

做hr
休息時間出真人真事經歷

唔識英文？

煩撚夠未

樓主死撚咗佢好無

論上位樓豬都算厲害

其實樓豬係咪雙失廢青/中
日日作文咁得閒

仲以為你係老闆 講咁多咪又係HR 睇唔岀你有咩料去笑人

樓主
樓主都係想咁啫

老實講
我公司有hku ust cu
就係冇含大
有含大夠膽腥cv黎
我實串完佢再開post share

尾段基本上作文黎

睇啲弱智仔讀唔到大學，幻想扮HR 奚落大學生真係好on9好好笑

大家都中意hr

地上最強hr

完全封鎖

Simple,sample 都未識分
不知所謂

啱
我應該唔算大學畢業
我phd畢業

咪又係雞

樓主都幾得閒

LiU?

一個真正的HR 一年都唔止in 100個人啦，對一個真正的HR 黎講有邊個答案唔係 "sample" answer呢。

咩撚野叫傳統知名大學
仲咩名校

你句"呢個post 唔係for 搞笑"呢？
post漏咗？

姓氏？
唔好亂黎喇

睇完 叫左papa唔會再用xxu fg
唔該樓豬

thx

我個post完全唔係for笑
公司目的係利潤最大化
目的係警惕所有應徵者
幫大部分幼稚連登仔建立正確工作價值觀
要笑既可以正評後出翻去

真心sorry fufu
我都冇諗過會咁誇張影響到你
對唔住

我in唔止三千個
對我黎講係sample answer

真hr

討論下姐
洗死

做曬手頭上既野
分享下工作

作野都幾犀利

多謝
不過真人真事

你冇讀過大學當然唔知

好悶啦傻仔

傻得夠快活有貨
熱血錯又怕咩喎

好勁啊

弱智樓主你鳩作故仔唔係問題
但係唔該返你嘅創意台

咪撚煩啦，日日都開

又唔好咁讚我
不過多謝

條友真係日日夜夜都開一個post
點解可以有人咁撚得閒
條友打一篇文要打幾耐
*你老母頭耷耷眼濕濕

真人真事討論hr經歷點解唔係上班台

日日都要翻工
咪日日有新經歷

佢日日開，您地又日日幫佢上熱門，停啦好嗎

真人真事

大家係真係中意我既hr真人真事經歷
點解要阻礙我？

戇鳩仔

點解一開入黎就見唔到#1

未入嚟就知又係你條臭閪喺到刷存在感

你開左單機模式

屌，我當年都有個hr串串貢，話我fresh grad憑咩覺得自己值12k

我即刻同佢講：我ust 1st hon 畢業，其實已經有兩個offer, 公司比你地大，出嘅人工比你地高，只係禮貌上答應咗你地interview ,上來睇吓大家合唔合作到，而家我終於知點解你地公司一直都請唔到人啦，你有無其他野想問？無嘅我走先。

兩年後，係一個公開場合見返個hr, 佢話佢地公司好重視人才，話可以fight 25k想我過去幫手，我同佢講，我一早唔止呢個人工啦，跟住佢頭dup dup咁行開了

十卜樓主 而家班大學生仲以為自己係當年得兩大嘅天之驕子咩

唔好作膠文喇

終於有知音人

一個廢嘅Hr絕對係公司嘅負資產

落手落腳做野又唔識
當正自己係公司代言人咁
無料扮四條
靜係識得壓價
呢d公司唔會請到好嘅員工
明明請個人返來係做野
正經野唔問
你估係同你debate咩

我講緊好多年前，個hr係還我價9k
而家佢地間公司搬咗上大陸
香港d staff大部分炒曬，個hr都應該收咗皮了

悶

樓主個#2 公司利潤最大化冇咗嘅？

作完一大輪又唔好笑
做乜鳩

#40

你咪唔好信

SORRY
我控制員工福利
令公司支出少左
收入又多左

假膠
唔會理你

我又唔係講緊你
我話d廢嘅hr姐

咁就得

咁你想表達咩 踩低人地抬高自己？定係太自卑？

SHARING ONLY

佢扮緊你呀
作完一大輪又唔好笑
佢個回複完全唔係for笑
做人性格要品德最大化
目的係警惕所有hr
幫大部分幻想自已做hr既垃圾建立正確工作價值觀
要笑既可以正評後出翻去

屌 有冇u都照屌

10年前嘅往事，見你講起我又share下，你要唔信我都無計，亦都唔care, 反正我又唔需要攞呢d野打飛機。

雖然我唔係做hr, 但工作需要我有時都要hold個interview board, 無論最後請唔請都好，尊重面試者係最基本嘅要求，趕盡殺絕對根本就無任何好處，我仲以為係常識tim

假膠我唔會理

萬幾同幾萬搞清楚先

用人為才

我INTERVIEW有尊重佢
收左工上LIHKG緊係冇

無睇哂，因為一定係垃圾千篇一律文
直接屌你老母

我冇一篇文係SAME既

支持樓主
教導啲兒登仔真係辛苦

咁能樣叫尊重？！你係唔係連咩叫尊重都唔識呀！！

//我:咁又係既，你果科收既分都幾低下，所以去internship都去得......

佢: ......(比我串到啞左)//

AGREE!!!
你明就好
大部分都係小學雞黎
講野口吻似足我IN最低工資個班人

胃仙u?

d句子又中又英 最憎人咁講野